<resources>
    <!--Strings essenciais para a aplicação-->
    <string name="app_name">Helper in Olympics</string>
    <string name="nome_formatacao_Logo"><i>Helper in <b>Olympics</b></i></string>
    <string name="texto_sou_aluno"><b>Aluno</b>\nRecebe as atividades e acessa as olímpiadas</string>
    <string name="texto_sou_professor"><b>Professor</b>\nCadastra livros, vídeos e flashcards, datas de inscrição</string>
    <string name="texto_aviso_prof">Para proporcionar uma melhor experiência, optamos por criar diferentes ambientes que se adequem para cada tipo de usuário. Para professores, criamos um <b>site</b>, levando em consideração as ações que vocês podem realizar.</string>
    <string name="texto_acesse_link_web_prof">Acesse o site através do seu <b>computador</b> pelo link:</string>
    <string name="texto_link_web_prof">https://hio_site.com.br</string>
    <string name="pergunta_negrito"><b>Pergunta:</b></string>
    <string name="alternativa_marcada_negrito"><b>Alternativa marcada:</b></string>
    <string name="alternativa_correta_negrito"><b>Alternativa correta:</b></string>


    <!--exemplos-->
    <string name="pergunta_exemplo"> <b>Pergunta:</b> Para quê serve o uso da estrutura if/else? </string>
    <string name="alternativaCorreta_exemplo"> <b>Alternativa Correta:</b> Serve para avaliar uma expressão como sendo verdadeira ou falsa e, de acordo com o resultado dessa verificação, executar uma ou outra ação.</string>
    <string name="explicacao_exemplo"><b>Explicação:</b> A estrutura if/else é uma construção de controle de fluxo fundamental em muitas linguagens de programação. Quando um programa chega a um bloco if/else, ele avalia a condição dentro do parêntese após o if. Se a condição for verdadeira, o programa executa o bloco de código imediatamente seguinte ao if. Se a condição for falsa, e houver uma cláusula else, o programa executa o bloco de código imediatamente seguinte ao else.
        Isso permite que o programa tome decisões dinâmicas e execute diferentes caminhos de código com base nas condições em tempo de execução.</string>
    <string name="exemplo_texto">Cinemática Escalar é um dos principais ramos da Mecânica. Trata-se da área que estuda o movimento dos corpos sem atribuir-lhes uma causa. A palavra escalar refere-se ao fato de lidarmos com movimentos unicamente unidimensionais, ou seja, que se desenvolvem unicamente ao longo de uma direção do espaço, dispensando, dessa forma, o tratamento vetorial das grandezas físicas envolvidas.Para o estudo da Cinemática Escalar, alguns conceitos são de grande importância, portanto, trataremos aqui daqueles que são fundamentais para o seu entendimento.Conceitos fundamentais da Cinemática Escalar→ Corpo: É uma porção limitada de matéria e é constituído por partículas, mas pode ser tratado macroscopicamente como um único corpo no âmbito da Cinemática Escalar.→ Ponto material: É todo corpo cujas dimensões podem ser desprezadas em relação às distâncias envolvidas.</string>
    <string name="pergunta_exemplo2"> <b>Pergunta 1:</b> Qual item corresponde a uma porção limitada de matéria constituída por partículas? </string>
    <string name="pergunta_forum_exemplo">Quais seriam os métodos para achar uma equação geral a partir de uma matriz? Existem outras formas de fazer isso? E como chego na reduzida?</string>

    <!--Nomes e siglas olimpíadas-->
    <string name="nome_sigla_OBA">Olimpíada Brasileira de Astronomia - OBA</string>
    <string name="nome_sigla_OBF">Olimpíada Brasileira de Física - OBF</string>
    <string name="nome_sigla_OBI">Olimpíada Brasileira de Informática - OBI</string>
    <string name="nome_sigla_OBMEP">Olimpíada Brasileira de Matemática das Escolas Públicas - OBMEP</string>
    <string name="nome_sigla_ONHB">Olimpíada Nacional da História Brasileira - ONHB</string>
    <string name="nome_sigla_OBQ">Olimpíada Brasileira de Química - OBQ</string>
    <string name="nome_sigla_OBB">Olimpíada Brasileira de Biologia - OBB</string>
    <string name="nome_sigla_ONC">Olimpíada Nacional de Ciências - ONC</string>

    <string name="sigla_OBA">OBA</string>
    <string name="sigla_OBF">OBF</string>
    <string name="sigla_OBI">OBI</string>
    <string name="sigla_OBMEP">OBMEP</string>
    <string name="sigla_ONHB">ONHB</string>
    <string name="sigla_OBQ">OBQ</string>
    <string name="sigla_OBB">OBB</string>
    <string name="sigla_ONC">ONC</string>

    <!--Itens do menu deslizante-->
    <string name="menu_perfil">Seu perfil</string>
    <string name="menu_favoritos">Favoritos</string>
    <string name="menu_forum">Fórum</string>
    <string name="menu_manual">Manual</string>
    <string name="menu_configuracoes">Configurações</string>
    <string name="menu_sair">Sair</string>

    <!--Strings base-->
    <string name="pergunta_Negrito"><b>Pergunta:</b></string>
    <string name="alternativa_marcada_Negrito"><b>Alternativa marcada:</b></string>
    <string name="alternativa_correta_Negrito"><b>Alternativa correta:</b></string>


    <!--OUTROS-->

    <string name="title_activity_menu_deslizante">MenuDeslizanteActivity</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="Pergunta"> <b> Pergunta:</b>  Qual item corresponde a uma porção limitada de matéria constituída por partículas?</string>


    <string name="btn_inicio_descricao">Botão para retornar à tela inicial</string>
    <string name="textoFlashTopico1">Corpo cujas <b>dimensões não interferem</b> no estudo do movimento;\nApenas a <b>trajetória</b> importa;</string>

</resources>